\documentclass[a5paper,12pt]{report}
% rubber: set program xelatex
\usepackage{fancyheadings}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[a5paper, margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{parskip}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{bidi}
\setmainfont{SBL Hebrew}[Script=Hebrew, Ligatures=Required, Mapping=tex-text, AutoFakeBold=2]
\setsansfont{FreeSans}[Scale=MatchUppercase]
\setcounter{secnumdepth}{-2}
\pagestyle{empty}
\titleformat{\subsection}{\filcenter\footnotesize\sffamily}{}{0pt}{}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{*2.8}{*0}
\tolerance=800
\newcommand{\instructions}[2]{\subsection{#1\hspace{2em}\LR{#2}}}

\begin{document}
\begin{RTL}
  \section{התרת קללות}
  \instructions{הרב אומר בפני העדה}{The Rav declares}

  \large
יְהִי רָצוֹן מִלְּפָנֶיךָ ה׳ אֱלֹקֵינוּ וֵאלֹקֵי אֲבוֹתֵינוּ, שֶׁכָּל הַקְּלָלוֹת וְהָאֲרוּרִים וְהַנִּדּוּיִם וְהַנִּזּוּפִים
וְהַחֲרָמוֹת וְהַשַּׁמְתּוֹת שֶׁקִּלַּלְנוּ אוֹ שֶׁאָרַרְנוּ אוֹ שֶׁנִּדִּינוּ אוֹ שֶׁהֶחֱרַמְנוּ אוֹ שֶׁשַּׁמְּנוּ אֶת עַצְמֵינוּ אוֹ
אֶת נְשׁוֹתֵינוּ אוֹ אֶת בְּנֵי בַתֵינוּ אוֹ אֶת אֲחֵרִים אוֹ אֲחֵרִים שֶׁקִּלְלוּ אוֹ שֶׁנִּדּוּ אוֹ שֶׁהֶחֱרִימוּ אוֹ
שֶׁשַּׁמְּתּוּ אוֹתָנוּ אוֹ אֶת נְשׁוֹתֵינוּ אוֹ אֶת זַרְעֵינוּ אוֹ אֶת בְּנֵי בַתֵינוּ, יְהִי רָצוֹן מִלְּפָנֶיךָ ה׳
אֱלֹקֵינוּ וֵאלֹקֵי אֲבוֹתֵינוּ, אֱלקֵינוּ שֶׁבַּשָּׁמַיִם וּבָאָרֶץ, שֶׁאַל יִשְׁלְטוּ בָנוּ וְאַל יַעֲשוּ רוֹשֶׁם כְּלָל,
וְכָל הַקְּלָלוֹת יִתְהַפְּכוּ עָלֵינוּ לְטוֹבָה וְלִבְרָכָה כְּדִכְתִיב וַיַּהֲפוֹךְ ה׳ אֱלֹקֶיךָ לְךָ אֶת הַקְּלָלָה
לִבְרָכָה כִּי אֲהֵבְךָ ה׳ אֱלֹקֶיךָ:

\instructions{כולם יענו ג״פ}{All answer three times}

כֻּלָּם מֻתָּרִים לָכֶם, כֻּלָּם שְׁרוּיִים לָכֶם, כֻּלָּם מְחוּלִים לָכֶם, כְּשֵׁם שֶׁאֲנַחְנוּ מַתִּירִים בְּבֵית דִּין
שֶׁל מַטָּה, כָּךְ יִהְיוּ מֻתָּרִים בְּבֵית דִּין שֶׁל מַעְלָה וְלא יַעֲשוּ שׁוּם רוֹשֶׁם כְּלָל, וְכָל הַקְּלָלוֹת
יִתְהַפְּכוּ עָלֵינוּ לְטוֹבָה וְלִבְרָכָה כְּדִכְתִיב וַיַּהֲפוֹךְ ה׳ אֱלֹקֶיךָ לְךָ אֶת הַקְּלָלָה לִבְרָכָה
כִּי אֲהֵבְךָ ה׳ אֱלֹקֶיךָ:

\vspace{1.6em}
\hrule
\begin{center}
\instructions{כל אחד עומד ואומר}{One at a time, participants stand and say}

אִם נִתחַיַּבתִּי נִדּוּי מִן הַשָּׁמַיִם הַרֵינִי מְבַקֵּשׁ הַתָּרָה מִמַּעֲלַתְכֶם

\instructions{כולם יענו}{All answer}

מוּתָּר לָךְ
מוּתָּר לָךְ
מוּתָּר לָךְ
\end{center}
\end{RTL}
\end{document}

% vim: set ft=tex guifont=Monospace\ Bold\ 13 keymap=hebrew rightleft: %




